\begin{scriptsize}
\begin{longtable}{p{15cm}}
\toprule
\rowcolor[gray]{0.9}
{\textbf{\textsc{Gestão da Produção e Qualidade}$\quad$(201626)}} \\
\midrule

 \\
\textbf{Ementa} \\
Aspectos introdutórios no estudo da gestão da produção e da qualidade de produtos e serviços
 \\
Papel estratégico e objetivos de desempenho da produção
 \\
Planejamento e controle da produção
 \\
Controle e melhoria da produção
 \\
Gestão, Sistemas e Normalização da Qualidade
 \\

 \\
\textbf{Programa} \\
1. Aspectos introdutórios no estudo da gestão da produção e da qualidade de produtos e operações
 \\
2. Sistemas de produção; Planejamento e controle da produção; logística básica
 \\
3. Aspectos da pesquisa operacional relacionados à gestão da produção e operações
 \\
4. Controle e melhoria de processos;
 \\
5. Gestão, Sistemas e Normalização da Qualidade
 \\
6. Qualidade e desenvolvimento de produtos
 \\
7. Métodos de pesquisa adotados na gestão da produção e operações
 \\

 \\
\textbf{Bibliografia Básica} \\
KRAJEWSKI, Lee J., RITZMAN, Larry P., MALHOTRA, Manoj K. Administração de produção e operações. 8. ed. São Paulo: Pearson, 2012. xiv, 615 p. ISB   N 9788576051725.
 \\
SLACK, Nigel; CHAMBERS, Stuart; JOHNSTON, Robert. Administração de produção. 3. ed. São Paulo: Atlas, 2009. xix, 703 p. ISBN 9788522453535.
 \\
(eBrary) Giri, Sunita. Operations Research and Quality Management. ABD Publishers. 2010.
 \\
http://site.ebrary.com/lib/univbrasilia/docDetail.action?docID=10416308\&p00=operations\%20management
 \\

 \\
\textbf{Bibliografia Complementar} \\
ANTUNES, Junico. Sistemas de produção: conceitos e práticas para projeto e gestão de produção enxuta. Porto Alegre: Bookman, 2008. xx, 326 p. ISBN 9788577801169.
 \\
BALLESTERO-ALVAREZ, María Esmeralda. Gestão de qualidade: produção e operações. 2. ed. São Paulo: Atlas, 2012. xii, 460 p. ISBN 9788522471058.
 \\
BATALHA, Mário Otávio (Org.). Introdução à engenharia de produção. Rio de Janeiro: Elsevier, 2008. 312 p. (Coleção Campus - Abepro. Engenharia de produção) ISBN 9788535223304.
 \\
DE SORDI, José Osvaldo. Gestão por processos: uma abordagem da moderna administração . 3. ed., rev. e atual. São Paulo: Saraiva, 2012. xviii, 338 p. ISBN 9788502175518.
 \\
FERREIRA, Ayrton Sérgio Rochedo. Modelagem organizacional por processos: um sistema óbvio de gestão : um passo além da hierarquia. Rio de Janeiro: Mauad X, 2010. 270 p. ISBN 9788574783239.
 \\

 \\
\midrule
\textbf{Pre-Requisito:} 
Engenharia Econômica.
 \\
\bottomrule
\end{longtable}
\end{scriptsize}

